母被殺死、22年後報仇殺3人 「中國孝子」判死刑

「張扣扣案」在中國挺受重視，因為一名男子為了報殺母之仇，竟然等了22年，一舉殺了3名仇人，而最新消息是，張扣扣被判了死刑！！！

中國陝西漢中市南鄭縣，在去年2月初發生一起3死兇殺案，71歲老翁王自新與2名兒子，被35歲男子張扣扣（又名張小波）殺害。據《新京報》報導，張扣扣13歲時，張家與王家發生糾紛，死者之一的王正軍（王自新的第三子），當著張扣扣面前用木棒把他母親打死。張扣扣也在殺了3人後，到母親墳前燒金紙，慰告她的在天之靈。而事發後，不少中國網友紛紛向張扣扣的行為喊讚，誇他是「大孝子」，但私刑總是於法不容，張扣扣昨天被判了死刑。

當地公安局表示，凶殺案發生在去年除夕中午12時20分左右，兩名被害者當場死亡，另有一人重傷、搶救無效。死者分別是71歲的王自新（務農），及他的47歲長子王校軍、39歲的三子王正軍。行兇動機起因於，22年前（1996年）的夏天，張扣扣的汪姓母親與王自新發生土地糾紛，當年17歲的王正軍用木棒打傷汪女的頭部，汪女搶救後不治。後來，王正軍因涉嫌故意傷害致人死亡，被判刑8年。

當地一名莎姓女村民表示，上周四中午，張扣扣在家吃過飯後，便提刀去王家，把王家父子3人殺害，還放火燒毀王校軍的汽車，引來圍觀。另一名劉姓男村民稱，張扣扣殺人後，到母親的墳前燒金紙，然後走到附近的大河坎鎮看花燈。3天後自首。當地村民透露，張扣扣是獨子，母親被王正軍打死後，後跟著父親生活，因為家庭窮困，父親沒有再婚。2001年，張扣扣應徵入伍，在新疆當了2年特種兵，2003年回家後沒有正當工作。後來，他外出打工，去年底才又回到家鄉。

據《鳯凰網》報導，張扣扣自行辯護時稱，母親的死使其命運改變，所有的一切都是王家造成的，並不是對社會不滿，對工作不滿，「我對我所做的事情供認不諱，我希望給我一次機會，給社會造成不良影響我表示道歉，希望得到大家的諒解，對被害人家屬表示歉意，希望他們能夠諒解我。」不過法官認為連殺3人手段殘忍犯行惡劣，判處死刑，張扣扣對於表示，一定會上訴。（即時新聞中心／綜合報導）

張扣扣被判死，他表示將上訴，翻攝自網路

復仇者聯盟

殺母之仇不共戴天

武俠精神不死

我認為呢位張生處決後民間應該給他封神

不共戴天
型到
真男人 敢作敢為
配服

上周四中午，張扣扣在家吃過飯後，便提刀去王家，把王家父子3人殺害，還放火燒毀王校軍的汽車，引來圍觀。另一名劉姓男村民稱，張扣扣殺人後，到母親的墳前燒金紙

武俠小說復仇咁

順便炸埋公安局

霸氣

殺人填命 天經地義

型 但死刑都冇計
殺人要填命佢喺做之前應該都知

漢賊不兩立

咁岩3父子都鳩坐家中

，張扣扣應徵入伍，在新疆當了2年特種兵，2003年回家後沒有正當工作。後來，他外出打工，去年底才又回到家鄉

邊個話中國軍人淨係識疊被

22年呀你估真係一時衝動咁去殺人咩

唔係咁啱 應該部署咗同查左好耐
唔係度先係意外

根本一早應該判殺佢母親嗰條友死刑。
咁兒子條氣都順少少呀......
嗰條粉腸坐左8年出黎又一條好漢,但個兒子就無左個老母......
宜家殺番你3個,計數咪判8年×3=24年囉,點解要死刑?仲要班×家橙殺人老母先嫁喎!
大陸d法官真係腦裝屎既。

此生無悔

真漢子

一開始殺人判8年已經戇鳩
比人尋仇都係抵 唯一就係個王氏細仔無怨無仇又殺埋

因為大陸最怕呢啲人，梁山好漢出名起義

事實呢d先係英雄
但無計, 咁會主張復仇主義, 唯一判佢死刑

冇法治嘅國家只能靠私仇去達成正義，其實好可悲

教父第二集情節

香港都可能咁判，當年佢老母同人嘈，報導冇講清楚兇手個亞媽有冇同樣手持武器，如果冇你啱，但如果有咁即係互片，係唔夠人打被人打死，咁其實可以判誤殺。但依家果三父子冇防範下被兇手攞刀斬，呢D係謀殺。

中國最高人民法院法官自拍影片發不自殺聲明

前央視名嘴爆司法黑幕 最高法院卷宗「失竊」 法官拍片求自保

中国有法治
美帝說三道四

有興趣可以慢慢爬文

君子報仇, 22年未晚

很好，死四個大陸閪

十足幾百年前水滸傳世界咁

劏肚

支那人-5

K 3:2都係有賺

最好打埋佢老豆靶咁就公平喇

可以寫入現代二十四考

調返轉諗，果三父子唔明白斬草除根重要性

做完特種兵2 年返鄉下無野做？ 當兵的唔係有國家照顧嗎？仲要training 完做2年就叫人走？

真漢子！感動！

唔勾結個仔就唔洗親自報仇啦

咁殺佢老母嘅人又唔洗填命？

好撚型，如果係古時呢件事一定流傳下去

寫得入刺客列傳

有d覺得佢係冇野做，日日無所事事先諗番起要報仇

咁你殺佢老豆咪得囉 關仔咩事 做多左

細仔都39歲啦 22年前喺到㗎
你要知道張扣扣都22年後報仇啦
唔通留活口等俾人反殺咩

你就坐8年, 之後生勾勾出番黎, 人地就成條生命永遠冇左
咁既結果係人都唔服啦
法律俾唔到公道就要自己爭取, 呢D真係必要之惡黎

係咪驚細仔殺佢老豆

你想講大仔?
係個細仔當年打死佢老母架喎

重睇一次, 你講得啱

依法沒收菜刀

支持，填補法律既不足

君子報仇 二十二年不晚

俠義精神

殺人填命

以為坐8年就還到？

殺得好 冇生錯

真英雄
你殺我阿媽 我砍你全家

思路正確 之前殺人果位又唔見死刑

打自已人爆seed ,打外人eat shit

其實我真係好想訪問你呢D語不驚人誓不休既on9打靶仔係咩心態?
講埋D野又冇意義又唔好笑, 完全冇任何價值

介唔介意講下你幾歲, 做邊行, 咩學歷, 家庭背景?
真心想了解下點解連登特別多你類型既廢人, 想做小小資料搜集

三隻殺一隻
同一隻殺三隻既分別

樓上班人係唔係唔識字
故意傷害致人死亡 > 8年
兇殺 > 死刑
唔一樣

殺人老母坐8年，佢殺3個坐24年先岩喎

13歲無左老母 真係會改變佢人生性格

一生活喺復仇之中都幾坎坷

點解殺佢老母嗰個唔駛填命？

呢個就係佢要死嘅原因

個個有仇必報支那政府點運作

致人死亡或者以特别残忍手段致人重伤造成严重残疾的,处10年以上有期徒刑、无期徒刑或者死刑。

個官垃圾 十年都冇

殺老母8年，殺3條友判24年先啱數wo

中國係人治
我覺得判死刑條友係咁諗 [如果呢條友忍足22年報仇唔整死佢 , 其他百姓就會有樣學樣謀殺班貪官。]

有仇必報真君子, 不過可以用毒或努力賺錢請殺手

你知唔知故意傷害致死亡同故意殺人係有分別

之前有個post 講過真係幾型
佢對d 村民講唔洗驚。。佢報仇只係殺番佢個家人

殺佢老母坐8年
殺3個就死刑
條數點計都唔啱

渣GA 3個人都唔夠人個人做

中共唔容許正義

故事去到呢度通常都有個大俠睇唔過眼去劫獄

想知被判刑後王家係咩嘴臉
如果係：我殺咗你老母，吹阿？
咁抵比人尋仇啦

張扣扣個老豆仆街了
對家後人又準備報仇

google到另一篇文
23年前目睹母親被鄰居王家二兒子王富軍打死，當時13歲的張扣扣還親眼見到公安人員解剖母親遺體。而法院最終認定的卻是王家未成年的老三王正軍打死了張母。被判七年徒刑的王正軍坐了四年牢就出來了。張家最終只拿到了1500元的賠償，連句道歉的話也沒有收到。
難怪佢會殺哂3個

1996年12月5日，陝西省南鄭縣人民法院，刑事附帶民事判決書「（96）南刑初字第142號」 [3] 認定，當時未成年（一說已經成年但花錢修改生日變為未成年，但此說法並無任何證據 [4]）的王正軍為此案兇手，判處七年，實際坐牢三年提前出獄。

咁又唔同嘅。。。當年坐8年，可能係因為嗰陣係當係誤殺。

張扣扣拎得刀，肯定係有預謀，絕對係謀殺（死刑都無可厚非）
法律唔完美，而張扣扣做嘅嘢確實係犯法。
佢做之前都肯定有諗後果。

如果因為奉孝殺人就輕判，咁就即係法律不外乎人情，就更突顯法律不公之處。

我對佢嘅行動表示絕對嘅認同，亦同情佢嘅處境。

殺咗人老母對唔住都唔講
真係食屎大

諷刺嘅係，當初殺佢老母個位只係坐8年
『當年17歲的王正軍用木棒打傷汪女的頭部，汪女搶救後不治。後來，王正軍因涉嫌故意傷害致人死亡，被判刑8年。』

仲以為佢點plan 22年計劃

結果竟然係食飽飯冇屎柯，無啦啦挑起條筋先報仇

佢哋畀人搶地仲要殺死埋佢老母， 判得坐8年 係生物都懷恨在心啦， 真係有冤無路訴真係， 呢個真係天有眼 多行不義必自斃

痴撚線
斬草除根滿門抄斬都唔過份

2換3 抵玩

google睇返應該唔係咁簡單
22年前係二仔(成年)打死佢老母
之後用細仔(未成年)黎頂
未成年判輕好多 仲要實坐三四年就出返黎
呢啲賤種應該要陷家產誅九族

係，中國軍人最叻殺中國人

在新疆當了2年特種兵
忍左咁耐都只係報仇
依種級數絕對可以不留證據咁殺唒

依家咪填左囉

來生不做支那人

22年前嘅案件係定「故意傷害以致他人死亡」呢條罪，即係誤殺？嗰位殺人兇手當年17歲，未成年，所以輕判？同埋我睇到係話判左7年但提放左出來，真實坐左3年幾。

一樣係退伍軍人 一樣係家人被殺

君子報仇十年未晚
英雄報仇廿年未晚

三仔殺佢老母喎

王家係有錢人？可以出錢頂包
不過依家2個仔同老豆都死哂，滅門

中產黨批鬥死老豆老母嗰班支那人又冇乜所謂，好似金庸，習維尼咁

殺淨老豆先識玩

張扣扣13歲時，張家與王家發生糾紛，死者之一的王正軍（王自新的第三子），當著張扣扣面前用木棒把他母親打死。

即刻諗起大時代

君子報仇，廿年未晚

君子報仇，22年未晚

新廿四孝

天有咩眼
天有眼呢22年內就應該有報應啦
而家就係等咗22年，乜都無， 先自己解決

求神求佛不如求自己 其實成個故事真係幾慘下， 總之我覺得嗰三父子係抵死。

同埋識殺中國人

三父子都有份啦，而且佢剩係殺咗幾個壯丁，冇對婦孺落手，都叫冇對成個家族趕盡殺絕，真係仁至義盡

殺得好，老母冇生錯你

唔係支那司法不公就唔使自己出手，暴政出暴民

條友真係好撚型

當年應該係公安教路，村書記肯定有著數，平民點敢咁強勢掙地

基督山伯爵
真 avenger

殺佢老母坐8年咋喎
佢殺三個要死刑

孝子嘅典範

兄弟 我敬重你
一路好走

復仇者聯盟
成員數：1 人。

[復仇者聯盟] 男子侵16歲少女 受害家屬性侵他姐姐報復

【復仇者聯盟】愛女爆6歲時被姦 媽媽怒殺色魔報仇

[復仇者聯盟]大陸仔被鄰居屈偷竊 20年後斬死舉報鄰居

[復仇者聯盟]長洲小學生復仇 用同學個名虛報學校有炸

【復仇者聯盟】少女遭強暴 斬殺色魔5歲仔報復

[復仇者聯盟]伊拉克勇父為兒報仇 殺ISIS惡棍

[復仇者聯盟] 13歲目睹媽媽被打死 兒子22年後除夕報仇「殺光仇人父子」

三連決勝

應該係復仇者先鋒

Quadra Kill!!!It is non-stoppable

又一證明中國軍人殺自己友最叻

個三父子殺完人老母就冇死刑，但張扣扣殺人就要死刑，點解？？？？

做得好 仲要做過特種部隊先返黎殺人 唔做特種部隊三個都殺唔撚到

原來二仔無返到去 所以殺唔到佢

殺老母好閒事姐 鐘意咪殺埋我老母囉

沒收左兩把寶刀

真男人

冇公義 要報仇都要搵岩人先得既

點解個個殺佢老母又唔洗死刑，起碼終生啦先坐8年 抵你要還

手段殘忍犯行惡劣<<
請問報仇要點樣唔殘忍
唔通送埋身家比你
中國律法on能狗狗

殺人老母就判8年
殺3個點解要死刑
8x2=24年姐都係

屌啲支那人名真係好柒

我係佢都會返去殺哂佢
真男人 媽媽

但關佢另一個仔咩事

其實可能佢都唔在意
判死刑可以同媽媽團聚 可能都係佢心願

如果我係佢我都會咁做

如果我係佢唔會覺得自己有錯 即使死刑都會殺
正皮

拎咩殺？
除左拎槍其實要一次過殺三個人都唔係易事

斬草不除根 春風吹又生

共慘黨點會比你復仇主義興起

人地特種兵呀，一個殺一條村平民都當食生菜啦

希望得到大家的諒解，對被害人家屬表示歉意，希望他們能夠諒解我。

呢度失威左少少

支那狗勁呀！

睇文字想像到個畫面好撚型

武松？

唔可以留活口再容許佢報仇，要畫上句號不嬲要殺清光

真係忍辱負重 22年後報仇 但係唔應該死刑lo 當年條蛋散殺佢呀媽都冇死刑

一個就殺人坐8年
一個就殺人即打靶
中國既司法正常發揮唧

報返仇我相信佢都死而無憾

朴xx
復仇三步曲

啲啲就真係英雄,香港個啲懦夫無得比

佐助

對家係咪已經冚家鏟

我反而覺得如果佢真係咁孝順
死刑都只係畀機會佢同佢呀媽早啲相聚 其實都冇咩唔好

本身已經睇著老母死 又知道人地係好快出返黎 唔係一命換一命
可能當埋兵仲要睇到要為D乜人服務

最後一刀有無好似盜火線，羅拔迪尼路咁幫兄弟報仇，開槍前一刻叫「look at me！」

「看著我！ 」～斬

型到核爆！

收左水

啱唔啱數呀
人哋個老母死咗就坐8年
而家死三件
咁咪坐返24年囉

劉曄咁

點解當年故意殺害佢母親就唔判死刑，判8年？依家報牛嗰個就死刑？